【唔好講「獅鳥」，試著講「以武制暴」】

茶餐廳的智慧

想知一個地方的都市傳聞，搭的士！同樣道理，想了解香港民情，食茶記！

今日，一人雅座，走進茶記，支持叉雞飯，加杯凍L茶，左面卡位坐有粗口大叔，水吧有個多事中年，道理就在粗口橫飛的情況下，你一句他一句，恍然大悟。
「畀人打咗3個月，而家先還手，香港人算好忍得啦」，中年水吧望著電視新聞，開啟今晚的對話平台。

「挑！成L班都好傻，人多驚人少，睇L到眼火爆！」粗口大叔，講出世界定律「人不犯我，我不犯人，人若犯我，十倍奉還。嗰班L diu大陸佬，講金㗎！講拳頭㗎！唔通唱歌感化佢咩！？」

「喂！唔通你都撐班人『私了』呀？」中年水吧心底裡流著和理非的血，對「私了」二字感懷疑。

「痴線，私咩了呀？你幾L時聽過醉酒佬話自己醉呀？」粗口大叔好似智者上身，一句拆解語言偽術，「對家就醒好多啦，『止暴制亂』幾好聽呀！正義凜然，大義滅親咁款」。

中年水吧不恥下問，「咁即係應該點？」

粗口大叔笑笑口，「我讀得書少，不過都識咩叫『替天行道』、『除暴安良』、『以武制暴』……」然後他抱著那個吃飽後的肚腩步出茶餐廳。

有時，當局者迷，看不出大眾觀感，真正落區，走出圍爐，才更清楚世界。

該等民間智慧，絕非離地中產可以理解。所謂「得民心者得天下」，政府與民間距離，猶如相隔紅海，所以失民心失天下。

IG = kaminghk
--------------------
好聽的口號和標語，能夠讓媒體和人更加支持被黑幫攻擊時的還擊行為！

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

幫推啦喂

守護香港